中小學教師長期討論區（2）27/5復課喇

開定新po

菊花巴 早晨

都唔知係咪返半日定全日

半日返學 下半日補課

學校點會唔識玩

半日？哂氣

應該講到明唔準補課掛

返半日同全日一樣鐘喎？

小息點算？
紙本功課點消毒？
去廁所又點去呢？

唯一辦法就係大家一齊冇得小息去廁所，係課室望住佢哋

大家嘅學校有詳細安排未

以下內容轉自原樓主會員苦主追擊教畜大王前兩個POST

(多圖/汽車)屯門某中學老師不問自取及爭人錢

施小聰&池凱欣 不問自取及拖欠退款（二）

青衣小學老師 施小聰&池凱欣 不問自取及拖欠退款（犯刑事及無申報兼職）

多謝各路英雄鼎力支持，希望更加多人知道哩件事，避免有下一位受害者。

2019年5月12日更新
根據施小聰身邊人爆料 施小聰今年轉左荃灣商會學校任教
施小聰已經比今年任教學校割蓆要求離職

聲稱換電話及新FACEBOOK

另有施小聰身邊人爆料 施小聰屋企人均任職工程大判
手上持有屯門市廣場、康麗花園、帝濤灣多個單位
絕對有能力還款及懷疑施小聰扮窮騙取公屋及香港房屋協會獎助學金等學費資助

懶人包
主角：施小聰（事主）池凱欣（老婆)
中學就讀學校：嗇色園主辦可藝中學
中學後就讀：嶺南大學社區學院 - 電腦學高級文憑課程
其後疑似就讀：HKU Postgrad dip 教育文憑

18年度前任教學校：浸信會永隆中學
18-19年度任教學校：荃灣商會學校(已在5月12日被學校要求離職)
現任教學校或工作：？
住址：天x圍 天晴邨
電話號碼：+852 6179 9996
車牌號碼：UX3994
Facebook: Rex Sy

施小聰做admin既搵食Facebook群組 已開辦多團改車團購:

原受害人樓主：
施小聰係Facebook Prius車group到話自己買賣汽車包圍，所以今年1月初，就聯絡左施小聰買頭尾包圍裙腳。佢好有效率咁幫我訂好同安裝個頭尾包圍和裙腳。

2019年1月11日
原樓主去相熟車房整車，發覺一月初暫放喺車房嘅汽車零件消失。及後得悉，原來係施小聰拎咗，當時車房佬有提醒施小聰要得原樓主批准先可以拎走，但係施小聰並冇理會，並將原樓主套原裝包圍安裝落自己架車到。到原樓主知道咗，施小聰就話會拆翻俾原樓主。

同日，原樓主夜晚再入數俾施小聰幫訂套新裙腳

2019年2月至4月
經多翻追問，施小聰都係用拖或者唔覆嘅方式話遲下會拆翻套原裝包圍俾原樓主。哩段時間內，都有問究竟另外入數訂果套裙腳幾時有，係咁推遲推遲，足足等咗差唔多3個半至4個月。
施小聰擅自用咗原樓主套原裝包圍幾個月，原樓主就提岀叫施小聰俾$3000當買斷套原裝包圍，因為套包圍比佢拿左去用左差唔多半年都已經唔係全新，施小聰話會度度佢。

2019年5月5日
已經覺得等得太耐好過份，所以俾最後一次機會施小聰，希望佢7日內可以俾到追加訂單的裙腳同$3000買斷佢偷左果套原裝包圍解決件事，否則報警處理。施小聰竟然態度依舊，並支持報警處理。

另一受害人K先生
2018年12月
K先生聯絡施小聰買全車包圍加尾翼

2019年1月
施小聰話同某間車房發生事，所以啲貨比人扣起咗，要再訂過哂所有野。之後就一直話未搞點，又話噴油初10先開工，K先生一直催施小聰幾時先有貨。

2019年3月
K先生認為等得太耐，要求退還欠款$6000港幣。施小聰回應如果月尾無貨就會退款。到三月尾依然無貨，K先生不斷問幾時退款，施小聰就已讀不回。

2019年5月5日
K先生俾最後一次機會施小聰退款，否則報警處理，而施小聰就話報啦。

施小聰挑釁原樓主即管把事主貼上LIHKG 佢唔會驚

原樓主連登開po後，施小聰身邊人爆料施小聰當年欺凌同學影片及今年連google都搜尋唔到既任教學校，就收到施小聰老婆池凱欣嘅電話，希望和解，但係態度依舊，並說出將偷左既原裝包圍拆返落黎歸還大家當完左件事的荒謬說話。

原樓主聽到拆返套偷左既包圍整返靚仔當無件事嬲到無計傾後，多名苦主均收到133來電滋擾

同時，有巴打爆料原來施小聰10年前喺學校欺凌同學，更疑似害死受害人。有片為證，施小聰係白色衫者。

你話無野好傾咁唔好傾啦
搵校長傾啦

施小聰5月12號比學校要求即時離職後，在5月15號聯絡原樓主 終交出拖欠了半年原樓主已付款的訂購汽車零件
原樓主發現貨不對辦拒絕收貨，施小聰聲稱會攪掂及在5月22號全數歸還其他拖欠的欠款

事主半年前落訂記錄

22/5更新

#施小聰
#池海欣
#呃錢
#李傲賢
#弱智
#61799996
#6179 9996
#93079676
#9307 9676
#556-1-045328
#5561045328
#556 1 045328
#Rex Sy
#Kathy Chi
#Are Chi
#SY Siu Chung
#UX3994
#黃絲
#黃絲帶
#黃色經濟圈
#教畜
#老師
#教師
#副老師
#天晴村
#天晴邨
#嗇色園主辦可藝中學
#嶺南大學社區學院
#浸信會永隆中學
#荃灣商會學校
#敬師運動委員會
#敬師會
#表揚教師計劃
#prius
#prius club hong kong
#Prius 二手零件/改裝/外飾
#BAPTIST WING LUNG SECONDARY SCHOOL
#渣打
#隆氏旅遊有限公司

#李傲賢
#Lee Ngo Yin
#賤種
#連登
#LIHKG
#避孕套
#Condom
#香港航海學校
#過橋抽板
#過河拆橋
#言而無信
#背信棄義
#有事鍾無豔
#無事夏迎春

好好嘅一點，去廁所問題。

到時學校一定會比考DSE嘅人多，無理由DSE 做人流管制，返學就唔做。人手安排睇住又點算？

最搞笑係要求學生全部坐低時面對背咁坐，你估50年前學校學生咩 高中生仲有希望，初中以下控制到佢地咁樣上堂我都想去sit堂見識下？

個人意見：最盡要復課都係中三至五，其他應該考慮明學年

班兩個口動物都冇落過地
尋日幼教有人打去教局問安排，職員答佢我地都睇緊直播

咁撚癲？！

DSE啲考生唔洗去廁所？最多咪封一半企廁。
小息咪縮短時間半晝上晒啲堂。

你確定用dse生個standard睇曬中小學

So far有冇學校連初中都要暑假補課？

有....

點補法？所有科定只係主科？補幾耐？

點解戒粗巴被負皮

負皮我代表我過哂氣

轉要成個dse重新認證 又要處理過剩教師人手 我估會加強監察多d

遲啲數學科出卷答案唔可以出721、831，唔係又話我地無掩雞籠，科目被滲入

你講得好啱，通識本身相對多人 一定嘈

我諗要炒返一半人 教育局點會肯 不過林鄭咩都做得出

應該唔會炒
但轉pass or fail 再每校加個校官監察老師上堂言行

短期就會一步到位炒人嫁啦，但長期有可能喎，通識呢個風眼都搞左咁多年啦。 當初DSE數學科由五科cut到一科半都係一大堆人失業，教局都係唔理唔理叫佢地讀通識架啦，而家要通識人轉，咪好似當年咁整個短期課程叫佢地教數囉。

#曲線要講明

一年前我仲信CUT一科由諮詢到落實要十年，但而家不了。

今日777講到咁
可能真係殺科

大災難 點解班人永遠唔覺得自己錯

都係，777一向火水救港

今日有本地感染

復課會唔會有變數 我想快啲返學教書

唔會

依家online 改嘢好尷尬
會畀學生見到半夜先改

【Now新聞台】政府專家顧問團成員許樹昌及袁國勇都認為，出現源頭不明的本地個案，即社區有隱形傳播，現階段不應該再放寬防疫措施，其中許樹昌更指小學生亦應暫緩復課。

你教開而家唔比你教，除非你好把炮，唔係都好難爭得返高中黎教

但係琴日睇明報 ，見到袁國勇係復課派，真係唔知會點

係，要load好耐
慢撚過平時改

攬炒

[member]初中湊仔，不了

想問吓而家中學其實重唔重視STEM?
如果有證書嘅話會唔會有大啲機會見到工同埋有長約

有冇得介紹吓邊啲機構係比較有質素
打算去報下

Thanks. 特殊教育之類嗰啲其實係咪都冇乜用

咁想請問下有乜嘢證書或者資格係可以加分

比賽經驗 帶隊能力勝過一切證書

Thanks. 我睇睇先
但係喺正常中學度教書，讀特殊教育都有加分咁搞笑嘅

而家連BAND ONE都有SEN. 硬重要係EDB設定左每間學校修讀完成SEN課程老師既比例，學校有壓力要MEET.

許樹昌稱如無社區大爆發亦無不同源頭本月底復課無問題
2020-05-14 HKT 10:00

條友識玩， 一日買一邊

啲學生都等緊停

【有線新聞】文憑試歷史科試題提中日關係 教育局斥資料片面發稿譴責 促考評局嚴肅跟進

香港學人搞通識科喎 遲下變撚埋國教科 執柒咗佢算啦

痴撚線新聞

教育局帶頭咁樣鬧 準備被人圍屌啦

真係要搞到條條題目都要利伸返一個中國先得咩

補返

教育局聲明
＊＊＊＊＊
就今日（五月十四日）香港中學文憑考試（文憑試）歷史科（卷一）考題引起社會極大關注，教育局發言人回應如下：

「教育局知悉今年文憑試的歷史科有試題附帶極為片面的資料，致試題具引導性，考生可能因而達至偏頗的結論，嚴重傷害了在日本侵華戰爭中受到莫大苦難的國民的感情和尊嚴。教育局對公開試中出現如此設計的試題深感遺憾，並予以譴責。」

「教育局要求香港考試及評核局嚴肅跟進，向公眾作出合理交代，並全面檢討出題機制，從速改善，以維護文憑試的公平性、公正性及可信性。」

完
2020年5月14日（星期四）
香港時間22時12分

弱鳩智
真係咩人諗咩野
補翻張試題先

【直播預告】教育局局長楊潤雄下午3時見傳媒

重大發表

會講乜

3揀1

1. 復課濕星野
2. 如何整頓通識科
3. 怒爆教評局份中史卷

真係唔知佢會講停課定係歷史卷

我買3
btw 應該係歷史卷

通識科冇咁快啊話

反而我覺得佢地會用今次歷史卷做導火線去之後搞通識

開波

又一經典操作，前無古人。

偉大嘅毛主席講嘅嘢俾局長講到成個某時某地某領導人嘅某說話

條友有啲料

如果呢件事鬧到上日本就好笑

一人一信：何漢權畢業於國立臺灣大學歷史系

樓主可唔可以借地方pin?
大家用少少時間幫幫手

pin左

有冇人d同事zoom上癮
我識人諗住復課放半日 學生返屋企後繼續同佢地zoom

黨媒星島認證：文宣全港大行動 求人求錢求資源

如果你仲未放棄抗爭，仲記得被捕被殺嘅手足，歡迎你加入我地

屌你 就快復課先嚟個國安法

出咗啲卷可以廢咗佢

【工會街站：不畏強權 反對惡法】

國歌法進入校園，打壓下一代？！

國安法將於學校教授？！

教育界正一步步被打壓，本會將在以下時段擺設街站，一同向惡法說不！

📍街站一
日期：5月25日（一）
地點：荃灣路德圍
時間：6-8pm

📍街站二
日期：5月26日（二）
地點：天水圍公園
時間：6-8pm

#教育同行 #香港教育同行陣線 #hkeda #不畏強權 #反對惡法

================
【請 like 及 follow 教育同行專頁，記得轉為「See First / 搶先看」，以收取最新資訊】

📍FB:
📍IG:
📍TG:

菊花巴 respect

聽日終於都復課

日日都好撚壓抑
試過返返吓學忍唔住入廁所喊

接受唔到出面打緊仗
但學校入面要平衡時空咁

紅茶白巴

有個心係到已經好好 做呢行冇計

好有同感
有時上到課室我寧願佢地唔見哂人，去罷課
你地罷完課我留低教翻哂你地又有咩所謂

最撚sad嘅係時不時都見到有便衣狗車伏喺學校附近
而我知係校方有聯絡開同默許嘅

我地反而冇咁趕，可能係因為我間學校cut咗卷三卷四都唔考（中文科），考試範圍又cut咗啲 所以emmmm 時間都算充裕

你就好，學生老師都冇咁大壓力。我地就照原定計劃去做，啲學生仲要遊魂mode 返到屋企唔溫唔做，想捉佢地又唔俾放學留校，真係好大無力感

小學好似only教va既老師

好少

唔一定VA 其實我做左4年part time補習
但想了了解下行程

有時朝7:30 晚6-9喎，多行政野或活動野做個陣，都未計你要改薄，同自己進修時間

va 第二種玩法。改嘅嘢可快可慢，最困身應該係準備啲活動同比賽，同埋校長突如其來嘅一啲va project，可以留到你九點十點。仲未計你副教個科啲任務......

From 好有心嘅 DAT 班長，非常有心：

班長講野冇人想知
定係因為讀DT同學仔都係CDROM黎
《EdUHK PGDE Design and Technology 讀乜嫁?》

咁我一陣post番晒減密佢啦
其實我想connect番成個DT較新入職嘅一群可以互相交流心得
因為DT好似好少人接觸咁...
因為同今屆同學相處得好開心,唔知可唔可以同下一屆同學一齊共同進退,雖然都有聯絡下上屆的同學,但好似冇呢一屆禁close

2013打後果幾年入行最慘

睇得好遠，佩服！ 真係要plan 下先得。

咁學生人數都係一樣縮緊，此消彼長唔會差得好遠掛

個問題係十年前已經處理左，縮班殺校超額教師，當年退休位自己減左佢唔請人。但到今時今日的配套唔會縮既，因為黎緊出生人比較穩定。

而家係以前人口下降果班學生出黎做老師。

如果求穩定而轉工，教育界可能會令你失望
以前入行果d老師就真係穩定既，
而家？比你千辛萬苦打贏其他candidates入職，你都要年年擔心續唔續約

有考，做咩？

當然可以，我都有考中文基準，多樣嘢旁身

菊花巴，菊花緊了一下

都預左
唉

有冇收到咩料，即係要到課程係每級都要有定點樣呢？